【消委會】超市食米茶包加得最勁！金象牌按年加價15%

(資料圖片)

「柴米油鹽」是每個家庭生活上的必需品，消費者委員會今日（15日）公佈年度超市價格，發現總平均售價整體較前年（2017）上升1.4%，其中以日常煮食的「食米」和「茶包」兩組的總平均售價升幅最高，超過一成。

在食米組別中，升幅最大為「金象牌」，其8公斤的「金象牌頂上茉莉香米」比往年（2017)的76.4元上升至88.3元，升幅達15.6%；而同屬「金象牌頂上茉莉香米」5公斤的售價則由52.9元上升至60.7元，升幅有14.7%。「茶包」組別方面，立頓金裝倍醇奶茶升幅最高，售價由25.1 元（2017）上調至31元。

今次消委會超市價格調查涵蓋市面上4間大型連鎖超市，貨品涵蓋50組，再劃分為12大類，包括：糧油食品、即飲飲品及個人護理用品等。在50組貨品中有38組的總平均售價均錄得升幅，市民最關注的「食米」組別內，有8款食米的平均售價升幅由6%至15.6%不等，當中有4款食米更錄得雙位數字的升幅。

市民除了要再捱「貴米」外，日常家庭用品的總平均售價升幅亦相當顯著。以「衞生紙/盒裝紙巾」組別為例，2018年該組別的的總平均售價較 2017年上升4.6%，而「家居清潔用品」、「保鮮袋/抹紙」和「洗衣用品」的總平均售價則分別上升4.3%、3.3%及1%。

不過其中有兩款「嬰幼兒奶粉」其平均售價則錄得顯著跌幅。「美贊巨安嬰寶A+奶粉」1號及2號分別有12.5%及12.7%跌幅，「奶粉1號」的售價由298.4元下調至261.1元，而「奶粉2號」的售價由283元下調至247元。